\section{Conclusão} 

O compartilhamento de recursos é uma característica fundamental para o funcionamento dos sistemas distribuídos, a execução de sistemas distribuídos só ocorre pela possibilidade de compartilhar recursos ou compartilhar informações. Existem diversos tipos de compartilhamento, onde cada um proporciona um grande ganho para os usuários que utilizam sistemas distribuídos. Um destes casos é o uso de compartilhamento de impressora que facilita para os usuários desde a instalação até a impressão, e também gera uma economia. Outro tipo de compartilhamento é o de memória, onde processadores em diferentes computadores acessam a mesma memória. Também existe o tipo de compartilhamento de arquivos através de banco de dados ou através de arquivos. O compartilhamento de funcionalidades que ocorre através de chamadas de procedimento remoto, que possibilita que o usuário acesse funcionalidades que estão presentes em outro computador. Com este artigo foi possível analisar os tipos de compartilhamento e visualizar os benefícios que eles trazem para os sistemas distribuídos.

\label{sec:conclusao}
